

{
    "quizSetName":"證券交易相關法規與實務",
    "quiz":
    [{
        "question":"發行人為有價證券之募集或出賣，依「證券交易法」規定，向公眾提出之說明文書稱為：",
        "answer": ["出售報告書"],
        "choice": ["財務報告","股東報告書","公開說明書"
    [{    
	    "question":"持有已發行股份總數多少之股東得以書面向公司提出董事候選人名單？",
        "answer": ["百分之一"],
        "choice": ["百分之三","百分之五","百分之十"]
    },{
        "question":"股份有限公司讓與全部營業或財產，依「公司法」第一百八十五條規定，應有代表已發行股份總數三分之二以上股東出席之股東會，以出席股東表決權超過多少比例之同意行之？",
        "answer": ["三分之一"],
        "choice": ["二分之一","三分之二","四分之三"]
    },{
        "question":"發起人於公司成立前對非特定人公開招募股份稱之為何種行為？",
        "answer": ["募集"],
        "choice": ["募集與發行","發行","買賣"]
    },{
        "question":"下列哪一項不是公司發行轉換公司債時，於發行及轉換辦法中訂定之事項？",
        "answer": ["擔保或保證情形"],
        "choice": ["轉換公司債發行日期、付息方式、付息日期","承銷轉換公司債之證券承銷商","轉換價格之調整"]
    },{
        "question":"除經主管機關核准者外，公開發行公司董事間應有超過多少比例席次，不得具有配偶之關係？",
        "answer": ["三分之一"],
        "choice": ["二分之一","三分之二","五分之一"]
    },{
        "question":"證券商經營期貨交易輔助業務者，應以何者名義從事期貨交易之招攬業務？",
        "answer": ["委任期貨商"],
        "choice": ["證券經紀商","兼營期貨商","綜合證券商"]
    },{
        "question":"證券交易市場發生買賣一方不履行交付義務時，得指定代為交付，若因此而生價金差額及一切費用，臺灣證券交易所應先動用下列何者代償之？",
        "answer": ["違約損失準備金"],
        "choice": ["交割結算基金","買賣損失準備金","提存營業保證金","提存營業保證金"]
    },{
        "question":"參加人辦理有價證券設質支付時，可否以帳簿劃撥方式為之？",
        "answer": ["不可"],
        "choice": ["可","應依證券類別區分","應依參加人區分"]
    },{
        "question":"於證券集中保管事業開設帳戶，送存證券並辦理帳簿劃撥之人，稱之為：",
        "answer": ["受益人"],
        "choice": ["委託人","參加人","保管人"]
    }]

}
